---
title: Playsheet do Narrador - O Mandão
teaser: "O garoto que sempre vai ter o que quer quando quer, não importa como!"
layout: post
date: 2017-02-07 09:43:00 -0200
categories: 
    - RPG
tags:
    - Fate
    - FAE
    - Playsheets
    - Playsheets do tradutor
    - Regras
    - Fair Leaves
    - Light Hearted
    - Fair-Leaves
header: no
---


Você sabe de sua posição e importância. Você sabe que é especial, mesmo que os outros não o reconheçam como tal, o que é raro, pois você faz questão de deixar isso BEM CLARO. Você quer e você pode, não importa o que. E não importa como, você consegue, ou ao menos tenta, o que pode ser ruim para qualquer um que esteja em seu caminho.

Mas você não é como o _Descolado_ ou o _Travesso_, que precisa da Turma para isso, ou como o _Valentão_, que sabe só socar problemas até que eles deixem de ser problemas. Você é MUITO MAIS: mais esperto, mais sutil, mais manipulativo. Você sabe como trazer quem precisa para seu lado de maneira bem rápida, e jogar o lixo para longe ainda mais rápido. Se necessário, você pode até mesmo brigar, mas deixa isso como último recurso: afinal das contas, existem tantos valentões para fazer isso por você, por que não deixar que eles se divirtam e você tire proveito disso.

Em geral, todos reconhecem um _Mandão_, mas não como ele o imagina: seja porque seus pais o mimaram além da conta, ou porque ele é uma maçã estragada desde sua origem, o Mandão é visto pelos outros como nada mais que um garoto mimado, que não possui nem quer fazer amigos. E como todo mundo que começa assim, cedo ou tarde poderá ter uma queda séria!

<!-- excerpt -->

Normalmente um _Mandão_ é reconhecido por:

+ Sempre conseguir o que quer, não importa como
+ Conhecer sua importância (ou assim é o que ele pensa)
+ Cercar-se de "amigos"

Por outro lado, um _Mandão_ acaba sendo vítima de:

+ Quedas bruscas, quando acaba sendo isolado
+ Arrogância extrema que o leva a atitudes impensadas (e potencialmente perigosas)
+ Momentos realmente constrangedores quando pego com a boca na botija

## Aspectos

| ***Pergunta***                                 | ***Aspecto*** |
|------------------------------------------------|---------------|
| _O que te torna tão importante?_               |               |
| _Como você acaba dando-se mal?_                |               |
| _Como você vê as demais pessoas a seu redor?_  |               | 

## Façanha Exclusiva

+ ***Os melhores "amigos" (que comprei) do mundo *** - um Mandão tem alguma forma de conseguir trazer "Amigos" a qualquer momento; sempre que estiver em necessidade para obter algum tipo de "amigo", ele recebe +2 ao _Criar Vantagens_ sendo _Desenvolto_ para o fazer, com uma Invocação Gratuíta Adicional. Entretanto, eles trazem consigo um Aspecto Oculto ___Pouco Confiáveis___, que pode ser descoberto com um teste de _Criar Vantagens_ apropriado contra uma dificuldade _Razoável (+2)_. Além disso, ele pode, ___uma vez por sessão___, usar essa vantagem automaticamente, com duas Invocações Gratuítas, ou com uma Invocação Gratuíta sem o Aspecto ___Pouco Confiável___. Em ambos os casos trate-os como Capangas.

## Personagem Exemplo - Richard McHog

Você nasceu no melhor berço de ouro de Fair Leaves: filho da última das Famílias Fundadoras que ainda se mantêm em Fair Leaves, seu pai é basicamente dono de metade da cidade (sendo que ele está dando um jeito de conseguir o resto), e portanto você tem tudo do bom e do melhor. E não existe garoto no mundo melhor que você, não importa o que a Turma ache, aqueles bocós.

Richard McHog é um menino porco (real), sempre limpo e engomadinho, mas sempre dando um jeito de encher a pança. Como todo Mandão, ele sempre tem próximo a si o seu séquito de "amigos" que o cerca mais pelo seu dinheiro do que por qualquer outra coisa. 

### __Aspectos__

| ***Pergunta***                                 | ***Aspecto*** |
|------------------------------------------------|---------------|
| _O que te torna tão importante?_               | _Sou o herdeiro da última Família Fundadora de Fair Leaves, QUE FIQUE CLARO!_ |
| _Como você acaba dando-se mal?_                | _Não vou sujar minhas mãos por pouca porcaria_              |
| _Como você vê as demais pessoas a seu redor?_  | _Como a cidade, tudo que está nela é MEU!_ | 
| | _Extremamente invejoso_ |

### __Atitudes__

| ***Atitude***  | ***Nível***   |
|---------------:|---------------|
| _Ativo_        | Regular (+1)  |
| _Desenvolto_   | Regular (+1)  |
| _Divertido_    | Razoável (+2) |
| _Esperto_      | Bom (+3)      |
| _Fofo_         | Razoável (+2) |

### ___Façanha Exclusiva:___

+ ***Os melhores "amigos" (que comprei) do mundo*** - um Mandão tem alguma forma de conseguir trazer "Amigos" a qualquer momento; sempre que estiver em necessidade para obter algum tipo de "amigo", ele recebe +2 ao _Criar Vantagens_ sendo _Desenvolto_ para o fazer, com uma Invocação Gratuíta Adicional. Entretanto, eles trazem consigo um Aspecto Oculto ___Pouco Confiáveis___, que pode ser descoberto com um teste de _Criar Vantagens_ apropriado contra uma dificuldade _Razoável (+2)_. Além disso, ele pode, ___uma vez por sessão___, usar essa vantagem automaticamente, com duas Invocações Gratuítas, ou com uma Invocação Gratuíta sem o Aspecto ___Pouco Confiável___. Em ambos os casos trate-os como Capangas.


